［忽然左膠］奧巴馬阻精神病人擁槍法規 共和黨控眾議院 表決廢除

反對槍械管制的美國總統特朗普上台後，眾議院周四通過廢除一項前總統奧巴馬時期的槍管法規，該法規目的是禁止精神病人擁槍，是共和黨首個推翻奧巴馬槍管法的行動。

奧巴馬任內曾加強槍械管制，但受到國會極力反對，他2015年推出多項行政措施，包括徹底檢查全國即時犯罪背景調查系統（NICS），被社會安全局（SSA）視為有精神病的人，要納入有關系統內，旨在禁止精神病人持有槍械。

奧巴馬去年12月頒布這項法規，並且於1月18日，即總統特朗普入主白宮前2天生效，但這項法規周四被共和黨主導的眾議院，以壓倒性235票對180票廢除，法案將交由參議院再表決。

眾議院司法委員會主席古德利特（Bob Goodlatte）表決後發表聲明說：「這項奧巴馬政府的法規具有歧視意味，也剝奪守法公民的憲法權利。」他續指：「沒有證據顯示，從社會安全局領取身心障礙津貼的人，會對公共安全造成威脅。」

做得好

Errrrrrrr 痴線既真係唔比佢有槍好喎⋯⋯

越來越正呀

痴線佬真係要瘋狂掃射慶祝一番

咁算左膠定係右膠？

精神病人平權應該算左膠
開放持有槍械應該算右膠

好混亂

左右balance返 所以係中膠